## Giới thiệu

Việc cấu hình trong Neptune sử dụng trên đối tượng JSON rất nhiều. Để thuận tiện cho các service khi cần dùng chung cơ chế chung NeptuneClient lib có support lớp xử lý việc này.

Chức năng:

- Đánh giá một biểu thức kiểu Boolean. Ứng dụng trong việc khai báo điều kiện một dòng entry trong Posting có thỏa điều kiện được tham gia vào bút toán hay không.

- Đánh giá một biểu thức kiểu Number. Ứng dụng trong việc khai báo biểu thức tính giá trị một biểu thức kiểu số làm giá trị cho entry khi hạch toán.

## Thư viện yêu cầu

NeptuneClient phiên bản [1.1.5.1](https://hcm.jits.com.vn:8020/packages/jits.neptune.neptuneclient/1.1.5.1) hoặc cao hơn

## Cách sử dụng lớp `JITS.Neptune.NeptuneClient.Lib.mapping.NeptuneExpression`

Lớp `JITS.Neptune.NeptuneClient.Lib.mapping.NeptuneExpression` hỗ trợ 2 kiểu dữ liệu là `bool` và `double` (dùng cho mọi loại kiểu số)

Các bước thực hiện
- Tạo đối tượng Context kiểu `Newtonsoft.Json.Linq.JObject`, thông thường lấy từ `WorkflowExecution` data
- Khai báo đối tượng `JITS.Neptune.NeptuneClient.Lib.mapping.NeptuneExpression` với kiểu dữ liệu muốn đánh giá tương ứng (`bool` hoặc `double`)
- Chuẩn bị điều kiện đánh giá theo cấu trúc json
```json
{
  "expression": ...
}
```
- Gọi hàm `Evaluate` với biểu thức cần đánh giá. Hàm này sẽ trả về giá trị tương ứng mà biểu thức đánh giá trả về

## Ví dụ mẫu về cách gọi

```c#
[HttpPost]
[Route("evaluate-boolean-expression")]
public string EvaluateBooleanExpression()
{
	string strResult = "";

	try
	{

		string strContextJson = "{\"execution\":{\"execution_id\":\"e84d4ed68af54beb9490a51efa78dd5d\",\"input\":{\"workflowid\":\"TEST_001\",\"lang\":\"en\",\"token\":\"\",\"workflow_type\":0,\"reversal_execution_id\":\"\",\"fields\":{\"ACCOUNT_NO\":\"123456789\",\"ACCOUNT_NAME\":\"Donald Trump\",\"AMOUNT\":2022,\"AMOUNT1\":2000,\"AMOUNT2\":2500,\"CASA_ACCOUNT\":null,\"CASA_AMOUNT\":0,\"CUST_ADDRESS\":\"\",\"DESCS\":\"Test transaction TEST_001\",\"IFCLIST\":[],\"IS_VIP\":true,\"IS_HUMAN\":false}},\"workflow_id\":\"TEST_001\",\"status\":\"Completed\",\"created_on\":1660637642370,\"finish_on\":1660637645798,\"is_timeout\":\"N\",\"is_processing\":\"N\",\"is_success\":\"Y\",\"workflow_type\":\"Normal\",\"reversed_execution_id\":\"\",\"reversed_by_execution_id\":\"\"},\"execution_steps\":[{\"step_execution_id\":\"0f1d5f3267a640baa861cd186eb091b3\",\"execution_id\":\"e84d4ed68af54beb9490a51efa78dd5d\",\"workflow_id\":\"TEST_001\",\"step_group\":1,\"step_order\":1,\"step_code\":\"MSG_ECHO\",\"request_id\":\"\",\"sending_condition\":{\"conditions\":[]},\"p1_start\":1660637642871,\"p1_finish\":1660637643785,\"p1_status\":\"Completed\",\"p1_error\":\"\",\"p1_content\":{\"request\":{\"request_header\":{\"service_id\":\"MS1\",\"server_ip\":\"192.168.254.1\",\"utc_send_time\":1660637642897,\"step_timeout\":15000,\"execution_id\":\"e84d4ed68af54beb9490a51efa78dd5d\",\"step_execution_id\":\"0f1d5f3267a640baa861cd186eb091b3\",\"from_queue_name\":\"neptune-queue:192.168.254.1:adcb2214ccbd4d93882deac15108c826:Orchestration\",\"to_queue_name\":\"service-command-queue:queue-ms1\",\"is_compensated\":\"N\",\"step_mode\":\"TWOWAY\",\"step_code\":\"MSG_ECHO\",\"user_id\":\"e261018f47034db9b0f394b89adbb214\",\"organization_id\":\"189be99759d5446c800e6b620652e31a\",\"workflow_type\":0,\"reversal_execution_id\":null,\"sending_condition_passed\":true},\"request_body\":{\"workflow_input\":{\"workflowid\":\"TEST_001\",\"lang\":\"en\",\"token\":\"\",\"workflow_type\":0,\"reversal_execution_id\":\"\",\"fields\":{\"ACCOUNT_NO\":\"123456789\",\"ACCOUNT_NAME\":\"Donald Trump\",\"AMOUNT\":2022,\"AMOUNT1\":2000,\"AMOUNT2\":2500,\"CASA_ACCOUNT\":null,\"CASA_AMOUNT\":0,\"CUST_ADDRESS\":\"\",\"DESCS\":\"Test transaction TEST_001\",\"IFCLIST\":[],\"IS_VIP\":true,\"IS_HUMAN\":false}},\"data\":{\"ACNO\":\"123456789\",\"AMOUNT\":2022,\"AMOUNT2\":2022,\"FEE\":[],\"DESCRIPTION\":\"Test transaction TEST_001\",\"AMT\":-478}}},\"response\":{\"status\":0,\"data\":{},\"error_message\":\"\"}},\"p2_request_id\":\"00e082845a7349cd832c390f3f2d4321\",\"p2_start\":1660637644309,\"p2_finish\":1660637644397,\"p2_status\":\"Completed\",\"p2_error\":\"\",\"p2_content\":{\"request\":{\"request_header\":{\"service_id\":\"MS1\",\"server_ip\":\"192.168.254.1\",\"utc_send_time\":1660637642897,\"step_timeout\":15000,\"execution_id\":\"e84d4ed68af54beb9490a51efa78dd5d\",\"step_execution_id\":\"0f1d5f3267a640baa861cd186eb091b3\",\"from_queue_name\":\"neptune-queue:192.168.254.1:adcb2214ccbd4d93882deac15108c826:Orchestration\",\"to_queue_name\":\"service-command-queue:queue-ms1\",\"is_compensated\":\"N\",\"step_mode\":\"TWOWAY\",\"step_code\":\"MSG_ECHO\",\"user_id\":\"e261018f47034db9b0f394b89adbb214\",\"organization_id\":\"189be99759d5446c800e6b620652e31a\",\"workflow_type\":0,\"reversal_execution_id\":null,\"sending_condition_passed\":true},\"request_body\":{\"workflow_input\":{\"workflowid\":\"TEST_001\",\"lang\":\"en\",\"token\":\"\",\"workflow_type\":0,\"reversal_execution_id\":\"\",\"fields\":{\"ACCOUNT_NO\":\"123456789\",\"ACCOUNT_NAME\":\"Donald Trump\",\"AMOUNT\":2022,\"AMOUNT1\":2000,\"AMOUNT2\":2500,\"CASA_ACCOUNT\":null,\"CASA_AMOUNT\":0,\"CUST_ADDRESS\":\"\",\"DESCS\":\"Test transaction TEST_001\",\"IFCLIST\":[],\"IS_VIP\":true,\"IS_HUMAN\":false}},\"data\":{\"ACNO\":\"123456789\",\"AMOUNT\":2022,\"AMOUNT2\":2022,\"FEE\":[],\"DESCRIPTION\":\"Test transaction TEST_001\",\"AMT\":-478}}},\"response\":{\"status\":0,\"data\":{\"value_kind\":1},\"error_message\":\"\"}},\"is_success\":\"Y\",\"is_timeout\":\"N\",\"p3_start\":0,\"p3_finish\":0,\"p3_status\":\"NotProcessed\",\"p3_error\":\"\",\"p3_content\":{}},{\"step_execution_id\":\"c8ee087676074f1bb16712365c8d29fe\",\"execution_id\":\"e84d4ed68af54beb9490a51efa78dd5d\",\"workflow_id\":\"TEST_001\",\"step_group\":2,\"step_order\":2,\"step_code\":\"STRING_FUNCTIONS\",\"request_id\":\"\",\"sending_condition\":{\"conditions\":[]},\"p1_start\":1660637644483,\"p1_finish\":1660637644670,\"p1_status\":\"Completed\",\"p1_error\":\"\",\"p1_content\":{\"request\":{\"request_header\":{\"service_id\":\"MS1\",\"server_ip\":\"192.168.254.1\",\"utc_send_time\":1660637644484,\"step_timeout\":15000,\"execution_id\":\"e84d4ed68af54beb9490a51efa78dd5d\",\"step_execution_id\":\"c8ee087676074f1bb16712365c8d29fe\",\"from_queue_name\":\"neptune-queue:192.168.254.1:adcb2214ccbd4d93882deac15108c826:Orchestration\",\"to_queue_name\":\"service-command-queue:queue-ms1\",\"is_compensated\":\"N\",\"step_mode\":\"TWOWAY\",\"step_code\":\"STRING_FUNCTIONS\",\"user_id\":\"e261018f47034db9b0f394b89adbb214\",\"organization_id\":\"189be99759d5446c800e6b620652e31a\",\"workflow_type\":0,\"reversal_execution_id\":null,\"sending_condition_passed\":true},\"request_body\":{\"workflow_input\":{\"workflowid\":\"TEST_001\",\"lang\":\"en\",\"token\":\"\",\"workflow_type\":0,\"reversal_execution_id\":\"\",\"fields\":{\"ACCOUNT_NO\":\"123456789\",\"ACCOUNT_NAME\":\"Donald Trump\",\"AMOUNT\":2022,\"AMOUNT1\":2000,\"AMOUNT2\":2500,\"CASA_ACCOUNT\":null,\"CASA_AMOUNT\":0,\"CUST_ADDRESS\":\"\",\"DESCS\":\"Test transaction TEST_001\",\"IFCLIST\":[],\"IS_VIP\":true,\"IS_HUMAN\":false}},\"data\":{\"ACCOUNT_NO_MapFromInput\":\"123456789\",\"ACCOUNT_NO_Invalid_func\":null,\"ACCOUNT_NO_LeftChars_3\":\"123\",\"ACCOUNT_NO_RightChars_2\":\"89\",\"ACNO_replace_3_BY_*\":\"12*456789\",\"ACNO_concat_ACCOUNT_NAME\":\"123456789Donald Trump\",\"ACCOUNT_NO_join_ACCOUNT_NAME\":\"123456789---Donald Trump\",\"CASA_ACCOUNT_IsNull\":true,\"CASA_ACCOUNT_IsNotNull\":false,\"ACCOUNT_NO_IsNull\":false,\"ACCOUNT_NO_IsNotNull\":true,\"CUST_ADDRESS_IsEmpty\":true,\"CUST_ADDRESS_IsNotEmpty\":false,\"ACCOUNT_NAME_IsNotEmpty\":true,\"CASA_ACCOUNT_IsNullOrEmpty\":true,\"CUST_ADDRESS_IsNullOrEmpty\":true,\"CUST_ADDRESS_IsNotNullNotEmpty\":false,\"ACCOUNT_NAME_IsNotNullNotEmpty\":true,\"ACNO_SUBSTRING_4_5\":\"ald T\",\"ACCOUNT_NAME_ToUpper\":\"DONALD TRUMP\",\"ACCOUNT_NAME_ToLower\":\"donald trump\",\"ACCOUNT_NAME_Length\":12,\"ACCOUNT_NO_IsStringEqual_ACCOUNT_NAME\":false,\"ACCOUNT_NO_IsStringEqual_ACCOUNT_NO\":true,\"AMOUNT\":2022,\"AMOUNT1_equals_AMOUNT2\":false,\"AMOUNT1_equals_2000\":true,\"AMOUNT1+AMOUNT2\":4500,\"AMOUNT1-AMOUNT2\":-500,\"AMOUNT1*AMOUNT2\":5000000,\"AMOUNT1*-AMOUNT2\":-5000000,\"AMOUNT+(AMOUNT1*AMOUNT2)\":5002022,\"AMOUNT+(AMOUNT1*2022.5)-AMOUNT2\":4044522,\"FEE\":[],\"Complex_Concat\":\"Tx:TEST_001. Account 123456789 - Donald Trump. CASA account: .Test transaction TEST_001\",\"IS_VIP_IsBoolEqual_IS_HUMAN\":false,\"IS_VIP_IsBoolEqual_IS_VIP\":true}}},\"response\":{\"status\":0,\"data\":{},\"error_message\":\"\"}},\"p2_request_id\":\"363a5320f0e44f228c3a0365265b098d\",\"p2_start\":1660637644790,\"p2_finish\":1660637644843,\"p2_status\":\"Completed\",\"p2_error\":\"\",\"p2_content\":{\"request\":{\"request_header\":{\"service_id\":\"MS1\",\"server_ip\":\"192.168.254.1\",\"utc_send_time\":1660637644484,\"step_timeout\":15000,\"execution_id\":\"e84d4ed68af54beb9490a51efa78dd5d\",\"step_execution_id\":\"c8ee087676074f1bb16712365c8d29fe\",\"from_queue_name\":\"neptune-queue:192.168.254.1:adcb2214ccbd4d93882deac15108c826:Orchestration\",\"to_queue_name\":\"service-command-queue:queue-ms1\",\"is_compensated\":\"N\",\"step_mode\":\"TWOWAY\",\"step_code\":\"STRING_FUNCTIONS\",\"user_id\":\"e261018f47034db9b0f394b89adbb214\",\"organization_id\":\"189be99759d5446c800e6b620652e31a\",\"workflow_type\":0,\"reversal_execution_id\":null,\"sending_condition_passed\":true},\"request_body\":{\"workflow_input\":{\"workflowid\":\"TEST_001\",\"lang\":\"en\",\"token\":\"\",\"workflow_type\":0,\"reversal_execution_id\":\"\",\"fields\":{\"ACCOUNT_NO\":\"123456789\",\"ACCOUNT_NAME\":\"Donald Trump\",\"AMOUNT\":2022,\"AMOUNT1\":2000,\"AMOUNT2\":2500,\"CASA_ACCOUNT\":null,\"CASA_AMOUNT\":0,\"CUST_ADDRESS\":\"\",\"DESCS\":\"Test transaction TEST_001\",\"IFCLIST\":[],\"IS_VIP\":true,\"IS_HUMAN\":false}},\"data\":{\"ACCOUNT_NO_MapFromInput\":\"123456789\",\"ACCOUNT_NO_Invalid_func\":null,\"ACCOUNT_NO_LeftChars_3\":\"123\",\"ACCOUNT_NO_RightChars_2\":\"89\",\"ACNO_replace_3_BY_*\":\"12*456789\",\"ACNO_concat_ACCOUNT_NAME\":\"123456789Donald Trump\",\"ACCOUNT_NO_join_ACCOUNT_NAME\":\"123456789---Donald Trump\",\"CASA_ACCOUNT_IsNull\":true,\"CASA_ACCOUNT_IsNotNull\":false,\"ACCOUNT_NO_IsNull\":false,\"ACCOUNT_NO_IsNotNull\":true,\"CUST_ADDRESS_IsEmpty\":true,\"CUST_ADDRESS_IsNotEmpty\":false,\"ACCOUNT_NAME_IsNotEmpty\":true,\"CASA_ACCOUNT_IsNullOrEmpty\":true,\"CUST_ADDRESS_IsNullOrEmpty\":true,\"CUST_ADDRESS_IsNotNullNotEmpty\":false,\"ACCOUNT_NAME_IsNotNullNotEmpty\":true,\"ACNO_SUBSTRING_4_5\":\"ald T\",\"ACCOUNT_NAME_ToUpper\":\"DONALD TRUMP\",\"ACCOUNT_NAME_ToLower\":\"donald trump\",\"ACCOUNT_NAME_Length\":12,\"ACCOUNT_NO_IsStringEqual_ACCOUNT_NAME\":false,\"ACCOUNT_NO_IsStringEqual_ACCOUNT_NO\":true,\"AMOUNT\":2022,\"AMOUNT1_equals_AMOUNT2\":false,\"AMOUNT1_equals_2000\":true,\"AMOUNT1+AMOUNT2\":4500,\"AMOUNT1-AMOUNT2\":-500,\"AMOUNT1*AMOUNT2\":5000000,\"AMOUNT1*-AMOUNT2\":-5000000,\"AMOUNT+(AMOUNT1*AMOUNT2)\":5002022,\"AMOUNT+(AMOUNT1*2022.5)-AMOUNT2\":4044522,\"FEE\":[],\"Complex_Concat\":\"Tx:TEST_001. Account 123456789 - Donald Trump. CASA account: .Test transaction TEST_001\",\"IS_VIP_IsBoolEqual_IS_HUMAN\":false,\"IS_VIP_IsBoolEqual_IS_VIP\":true}}},\"response\":{\"status\":0,\"data\":{\"value_kind\":1},\"error_message\":\"\"}},\"is_success\":\"Y\",\"is_timeout\":\"N\",\"p3_start\":0,\"p3_finish\":0,\"p3_status\":\"NotProcessed\",\"p3_error\":\"\",\"p3_content\":{}},{\"step_execution_id\":\"7a911cc6959f46b4840d2b3829517d21\",\"execution_id\":\"e84d4ed68af54beb9490a51efa78dd5d\",\"workflow_id\":\"TEST_001\",\"step_group\":3,\"step_order\":3,\"step_code\":\"MSG_ECHO_2\",\"request_id\":\"\",\"sending_condition\":{\"conditions\":[]},\"p1_start\":1660637644947,\"p1_finish\":1660637645063,\"p1_status\":\"Completed\",\"p1_error\":\"\",\"p1_content\":{\"request\":{\"request_header\":{\"service_id\":\"MS1\",\"server_ip\":\"192.168.254.1\",\"utc_send_time\":1660637644948,\"step_timeout\":15000,\"execution_id\":\"e84d4ed68af54beb9490a51efa78dd5d\",\"step_execution_id\":\"7a911cc6959f46b4840d2b3829517d21\",\"from_queue_name\":\"neptune-queue:192.168.254.1:adcb2214ccbd4d93882deac15108c826:Orchestration\",\"to_queue_name\":\"service-command-queue:queue-ms1\",\"is_compensated\":\"N\",\"step_mode\":\"TWOWAY\",\"step_code\":\"MSG_ECHO_2\",\"user_id\":\"e261018f47034db9b0f394b89adbb214\",\"organization_id\":\"189be99759d5446c800e6b620652e31a\",\"workflow_type\":0,\"reversal_execution_id\":null,\"sending_condition_passed\":true},\"request_body\":{\"workflow_input\":{\"workflowid\":\"TEST_001\",\"lang\":\"en\",\"token\":\"\",\"workflow_type\":0,\"reversal_execution_id\":\"\",\"fields\":{\"ACCOUNT_NO\":\"123456789\",\"ACCOUNT_NAME\":\"Donald Trump\",\"AMOUNT\":2022,\"AMOUNT1\":2000,\"AMOUNT2\":2500,\"CASA_ACCOUNT\":null,\"CASA_AMOUNT\":0,\"CUST_ADDRESS\":\"\",\"DESCS\":\"Test transaction TEST_001\",\"IFCLIST\":[],\"IS_VIP\":true,\"IS_HUMAN\":false}},\"data\":{\"ACNO\":\"123456789\",\"AMOUNT\":2022,\"FEE\":[],\"DESCRIPTION\":\"Test transaction TEST_001\"}}},\"response\":{\"status\":0,\"data\":{},\"error_message\":\"\"}},\"p2_request_id\":\"373df5d7454d4e3e8158f7f72bdd4505\",\"p2_start\":1660637645188,\"p2_finish\":1660637645259,\"p2_status\":\"Completed\",\"p2_error\":\"\",\"p2_content\":{\"request\":{\"request_header\":{\"service_id\":\"MS1\",\"server_ip\":\"192.168.254.1\",\"utc_send_time\":1660637644948,\"step_timeout\":15000,\"execution_id\":\"e84d4ed68af54beb9490a51efa78dd5d\",\"step_execution_id\":\"7a911cc6959f46b4840d2b3829517d21\",\"from_queue_name\":\"neptune-queue:192.168.254.1:adcb2214ccbd4d93882deac15108c826:Orchestration\",\"to_queue_name\":\"service-command-queue:queue-ms1\",\"is_compensated\":\"N\",\"step_mode\":\"TWOWAY\",\"step_code\":\"MSG_ECHO_2\",\"user_id\":\"e261018f47034db9b0f394b89adbb214\",\"organization_id\":\"189be99759d5446c800e6b620652e31a\",\"workflow_type\":0,\"reversal_execution_id\":null,\"sending_condition_passed\":true},\"request_body\":{\"workflow_input\":{\"workflowid\":\"TEST_001\",\"lang\":\"en\",\"token\":\"\",\"workflow_type\":0,\"reversal_execution_id\":\"\",\"fields\":{\"ACCOUNT_NO\":\"123456789\",\"ACCOUNT_NAME\":\"Donald Trump\",\"AMOUNT\":2022,\"AMOUNT1\":2000,\"AMOUNT2\":2500,\"CASA_ACCOUNT\":null,\"CASA_AMOUNT\":0,\"CUST_ADDRESS\":\"\",\"DESCS\":\"Test transaction TEST_001\",\"IFCLIST\":[],\"IS_VIP\":true,\"IS_HUMAN\":false}},\"data\":{\"ACNO\":\"123456789\",\"AMOUNT\":2022,\"FEE\":[],\"DESCRIPTION\":\"Test transaction TEST_001\"}}},\"response\":{\"status\":0,\"data\":{\"value_kind\":1},\"error_message\":\"\"}},\"is_success\":\"Y\",\"is_timeout\":\"N\",\"p3_start\":0,\"p3_finish\":0,\"p3_status\":\"NotProcessed\",\"p3_error\":\"\",\"p3_content\":{}},{\"step_execution_id\":\"c986b6d732e44af1a6917f3842782d85\",\"execution_id\":\"e84d4ed68af54beb9490a51efa78dd5d\",\"workflow_id\":\"TEST_001\",\"step_group\":4,\"step_order\":4,\"step_code\":\"MSG_ECHO_3\",\"request_id\":\"\",\"sending_condition\":{\"conditions\":[true]},\"p1_start\":1660637645369,\"p1_finish\":1660637645545,\"p1_status\":\"Completed\",\"p1_error\":\"\",\"p1_content\":{\"request\":{\"request_header\":{\"service_id\":\"MS1\",\"server_ip\":\"192.168.254.1\",\"utc_send_time\":1660637645371,\"step_timeout\":15000,\"execution_id\":\"e84d4ed68af54beb9490a51efa78dd5d\",\"step_execution_id\":\"c986b6d732e44af1a6917f3842782d85\",\"from_queue_name\":\"neptune-queue:192.168.254.1:adcb2214ccbd4d93882deac15108c826:Orchestration\",\"to_queue_name\":\"service-command-queue:queue-ms1\",\"is_compensated\":\"N\",\"step_mode\":\"TWOWAY\",\"step_code\":\"MSG_ECHO_3\",\"user_id\":\"e261018f47034db9b0f394b89adbb214\",\"organization_id\":\"189be99759d5446c800e6b620652e31a\",\"workflow_type\":0,\"reversal_execution_id\":null,\"sending_condition_passed\":true},\"request_body\":{\"workflow_input\":{\"workflowid\":\"TEST_001\",\"lang\":\"en\",\"token\":\"\",\"workflow_type\":0,\"reversal_execution_id\":\"\",\"fields\":{\"ACCOUNT_NO\":\"123456789\",\"ACCOUNT_NAME\":\"Donald Trump\",\"AMOUNT\":2022,\"AMOUNT1\":2000,\"AMOUNT2\":2500,\"CASA_ACCOUNT\":null,\"CASA_AMOUNT\":0,\"CUST_ADDRESS\":\"\",\"DESCS\":\"Test transaction TEST_001\",\"IFCLIST\":[],\"IS_VIP\":true,\"IS_HUMAN\":false}},\"data\":{\"ACNO\":\"123456789\",\"AMOUNT\":2022,\"FEE\":[],\"DESCRIPTION\":\"Test transaction TEST_001\"}}},\"response\":{\"status\":0,\"data\":{},\"error_message\":\"\"}},\"p2_request_id\":\"ce98720d79944ef0bce527a922421ffb\",\"p2_start\":1660637645665,\"p2_finish\":1660637645738,\"p2_status\":\"Completed\",\"p2_error\":\"\",\"p2_content\":{\"request\":{\"request_header\":{\"service_id\":\"MS1\",\"server_ip\":\"192.168.254.1\",\"utc_send_time\":1660637645371,\"step_timeout\":15000,\"execution_id\":\"e84d4ed68af54beb9490a51efa78dd5d\",\"step_execution_id\":\"c986b6d732e44af1a6917f3842782d85\",\"from_queue_name\":\"neptune-queue:192.168.254.1:adcb2214ccbd4d93882deac15108c826:Orchestration\",\"to_queue_name\":\"service-command-queue:queue-ms1\",\"is_compensated\":\"N\",\"step_mode\":\"TWOWAY\",\"step_code\":\"MSG_ECHO_3\",\"user_id\":\"e261018f47034db9b0f394b89adbb214\",\"organization_id\":\"189be99759d5446c800e6b620652e31a\",\"workflow_type\":0,\"reversal_execution_id\":null,\"sending_condition_passed\":true},\"request_body\":{\"workflow_input\":{\"workflowid\":\"TEST_001\",\"lang\":\"en\",\"token\":\"\",\"workflow_type\":0,\"reversal_execution_id\":\"\",\"fields\":{\"ACCOUNT_NO\":\"123456789\",\"ACCOUNT_NAME\":\"Donald Trump\",\"AMOUNT\":2022,\"AMOUNT1\":2000,\"AMOUNT2\":2500,\"CASA_ACCOUNT\":null,\"CASA_AMOUNT\":0,\"CUST_ADDRESS\":\"\",\"DESCS\":\"Test transaction TEST_001\",\"IFCLIST\":[],\"IS_VIP\":true,\"IS_HUMAN\":false}},\"data\":{\"ACNO\":\"123456789\",\"AMOUNT\":2022,\"FEE\":[],\"DESCRIPTION\":\"Test transaction TEST_001\"}}},\"response\":{\"status\":0,\"data\":{\"value_kind\":1},\"error_message\":\"\"}},\"is_success\":\"Y\",\"is_timeout\":\"N\",\"p3_start\":0,\"p3_finish\":0,\"p3_status\":\"NotProcessed\",\"p3_error\":\"\",\"p3_content\":{}}],\"error_message\":null}";

		strResult += $"Json Context: [{strContextJson}]\n\n\n";

		var objContext = Newtonsoft.Json.Linq.JObject.Parse(strContextJson);

		string strBooleanExpression = "{\"expression\":{\"func\":\"IsEmpty\",\"type\":\"string\",\"paras\":[\"$.execution.input.fields.ACCOUNT_NO\"]}}";

		JITS.Neptune.NeptuneClient.Lib.mapping.NeptuneExpression<bool> objBoolExpression = new(objContext);

		bool isEntryConditionTrue = objBoolExpression.Evaluate(strBooleanExpression);

		strResult += $"- Boolean expression: [{strBooleanExpression}]\n";
		strResult += $"The evaluated value is [{isEntryConditionTrue}]\n\n\n";

		// evaluate number
		string strNumericExpression = "{\"expression\":{\"func\":\"sum\",\"type\":\"number\",\"paras\":[\"$.execution.input.fields.AMOUNT\",\"-$.execution.input.fields.AMOUNT2\"]}}";

		JITS.Neptune.NeptuneClient.Lib.mapping.NeptuneExpression<double> objDoubleExpression = new(objContext);

		double dblAmount = objDoubleExpression.Evaluate(strNumericExpression);

		strResult += $"- Numeric expression: [{strNumericExpression}]\n";
		strResult += $"The evaluated value is [{dblAmount}]\n\n\n";

		return strResult;
	}
	catch (System.Exception e)
	{
		return e.Message;
	}
}
```

- Sau khi thực hiện thì kết quả trả về như sau

```
- Boolean expression: [{"expression":{"func":"IsEmpty","type":"string","paras":["$.execution.input.fields.ACCOUNT_NO"]}}]
The evaluated value is [False]


- Numeric expression: [{"expression":{"func":"sum","type":"number","paras":["$.execution.input.fields.AMOUNT","-$.execution.input.fields.AMOUNT2"]}}]
The evaluated value is [-478]
```

> Chú ý: chỉ cần tạo một đối tượng với một kiểu dữ liệu trả về rồi chạy nhiều lần với các biểu thức cần đánh giá khác nhau thay vì mỗi lần đánh giá mỗi lần tạo mới 1 đối tượng sẽ tốn bộ nhớ một cách không cần thiết. Ví dụ khi đánh giá các entry posting chỉ cần 1 đối tượng `JITS.Neptune.NeptuneClient.Lib.mapping.NeptuneExpression<bool>` cho phần điều kiện, và 1 đối tượng `JITS.Neptune.NeptuneClient.Lib.mapping.NeptuneExpression<double>` cho phần amount của entry.